★港產口罩有預訂冇供貨 逾千人成立苦主大聯盟索償

新冠疫情下，港人先是搶口罩而一「罩」難求，但政府推出資助計劃後，本地口罩生產紛應市，惟有訂購市民依然感「撲罩難」，有人預訂後苦候超過3個月，仍然無貨收，質疑廠方承諾不兌現，逾千名市民組織苦主大聯盟，消委會收到的口罩訂購糾紛案件亦大增。據了解，僅今年首季，消委會已收到逾760宗防疫用品銷售的有關投訴。

本港口罩廠不少採取「先網上訂貨，後收貨」運作模式，有市民表示，訂購其中一個本地口罩廠的貨品，落單3個月後都未收到貨。該市民透露，早於3月在網上預訂一盒30個、價值68元的口罩，廠商本承諾上月底前發貨，但拖延至今仍未收貨，她極為無奈及不滿。

類似苦主極多，網上有人成立「苦主大聯盟」，質疑有口罩公司「最早收錢，卻遲出貨」，目前該群組已有逾千名市民加入。有苦主稱「第一批訂到依家都未收到回覆，同相關資料，問又唔應，係想點樣？」、「我於3月3日購買一盒(30枚)x2，以及一盒慈善捐贈x2, 直到6月8日仍未收到QR CODE，其他本地生產口罩的廠遲預訂都已收到貨，但依家一拖再拖，依家佢哋話第二批在6月中出送，究竟第一批確實幾時先有QR CODE取貨呢? 現在對佢哋十分失望和憤怒」。

LM

遮完名都知係一合口罩

笑撚左

嗰陣已經警告過大家

屌你老味間野連廠又未租
口罩機又未買
得張電腦p 嘅口罩盒圖
走去賣幾萬盒期貨

都仲有傻仔落搭

真係盲搶罩

訂左本土好罩仲未收到

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

當騙案拉

等大陸來貨價跌到廿蚊盒就會交貨

不嬲對大集團以外舖頭冇期望

本土好罩唔係一早出曬啦咩

黃廠黎，手足包容下

呢間一早出曬貨 （利申上個月已收到）

呢間個罩貼面果邊好鞋..不過戴落唔痛， 冇斷過

唔可以放過呢d 仆街

但都拖左好撚耐

係咩 我仲未收到通告

通知

買左5間 得mask factory收到過20隻
其他facebook成日po埋d一日做20個鍾冇得訓 中間好多阻滯 一開始都信4月到而家6月都仲係個幾句 搵鬼信

係撚，
有批3月頭訂，而家都未有

利申：我係其中一個，佢話要6月30日

根本就係呃政府資助

我都收唔撚到，岩岩先問本土好罩又未覆垃撚圾

SPT 仲快過本土垃圾罩

一班傻鳩成立傻鳩大聯盟

咁老實講，
走數佢地就一定唔會，因為其實已經陸續出緊貨比客人，
但有D客人好似我咁就點都會屌爆佢老母，
大佬我真心白銀科水去買，佢地就應該準時比貨我，
屌你呢D 小學生都識啦

而家重要遲咁多，屌你老母不如聖誕先當禮物寄比我啦

中撚咗伏

屌你老母我直頭已經唔記得買過呢間垃圾d口罩，係佢館垃圾fb page又蒲個龜頭出黎先醒起，戇撚鳩

無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦，上山幫你老母執骨啦本土口罩

第一二輪都未發曬貨，又話開賣第三輪，玩乜鳩？

more

但我訂左spt都未收到
3月訂，拖到6月尾
到時唔知仲出唔出到貨

淨係信hktv同oxyair

中 L 左伏。我訂左兩盒。仲未收到。

咪係囉講左好多次 係要買

有冇人知yellow factory信唔信得過？早兩日過左數

不過佢退錢退得好快 反正屋企多口罩 見有得退錢好開心

負評係俾你條LINK

咁又點

我都收到左好耐

我第一輪等咗個半月倒收貨

咪撚分化

咁都好啲 我見Wtsapp佢冇應

呢間攪左退錢 已經收到錢添

黃店就可以唔交貨？
分化？叫呢間嘢企撚開啲啦

一合罩

4月14訂classic army，話5月15出貨，5月18左右已經收到貨

本土好罩 都仲未有貨比咗錢差不多成幾個月

iPad

唔好成撚日用黃店黎掩蓋自己既不足
黃食店煮野難食一樣會比人屌，何況而家係關乎健康性命既口罩？

做錯就係做錯，唔通我重要頒「鳩紫荊勳章」去表揚佢呀?!

X2 以間算係咁不過紅資果時逼不得意先訂

你張單潛左水呀？
我一個月前就收到

不過oxyair算唔錯， 5月訂早幾日收到

以為口罩工廠...

個陣得幾間有得訂 炒價又咁勁 係未都訂左先架啦 有得揀我都想3月訂hktv 而家抽左3轉都唔中

小學生都大過佢地

我都3/3訂，追極都冇回覆！

SPT 收到自己既
老母訂既由6月延期到7月

一撚樣 訂咗4盒
第一round都未收到
屌拿星

我第一輪都仲未收到，好彩淨係買左一盒

68已經當跌左

第二輪訂左
唔趕用 咪由佢

佢好準時....

質素麻麻，好易斷帶，退款啦

有無人訂黃色口罩未收到

Oxyair 得唔得，睇佢fb 都有人屌佢斷帶

退錢啦屌

係唔係租人地間鋪果單呀

SPT算唔錯
佢分批出貨至少一直會有update
我好早拎左貨了
不過每批遲少少遲少少 最後個幾批可能會遲好多

買左Hygienemask，出貨超快，$200 50個X2 連上門運費。

佢services算係咁 好彩仲夠罩用 如果再延期 就申請退款

推

點解㩒入去係第二張圖

係啵

Magic🤞🏻😂

我都冇
上星期三俾咗$
wts俾佢又唔覆

佛誕應該收到

Spt 5月尾拎到 有delayed

關我撚事咩
窮係咁架啦
又唔等得咪 比多小小錢買現囉

上個月尾收到貨～質量唔差

why

睇到依個post先醒起我都有訂到

一係退錢一係俾貨囉
做乜撚

我都無收到，訂左4盒⋯inbox 唔撚覆

我5月中收左2盒

冇買都係咁話...

香港人淨係識blame the victims
點都係追究點解個制度容許到啲公司keep住可以呃人先啦..

政府派錢又唔監管，最後又係益騙徒，即係佢地自己友

我五月尾收到貨

你買咗邊五間？
我買咗三間 其中一間都係mask Factory
收到20隻 前幾日收到第一盒50個

Mask lab 4月頭訂仲未有

mask factory 拎左罩
spt 退左錢
mask saver 申請左退錢
一盒口罩
mask lab 申請左退錢

有冇抽mask x 啊，有結果未

最多黑歷史既xx工廠反而有貨交到仲要質素唔差，我都估跌左少少眼鏡，反而其他打正本土口號全部得個講字so9sad.

+1 mask lab 真係好慢
同樣4月頭既maskhitech 5月尾已扲貨

邊間
早排訂左間PRIMEHK 都以為係中伏
一黎佢遲遲未拎到證書
二黎佢話PAGE 曾經潛左水幾個禮拜
好彩最後都收到 不過得LEVEL 1
而家仲有訂左間黃廠
5月第二輪訂 佢話6月開始SEND MSG通知收貨
到而家都未有
我收埋呢間黃廠
以後唔再曬時間支持呢啲所謂港產品牌
出街買現成好過

屌你老母

有人話要MORE 咪MORE囉

amazing

講你就講啦

要我先比錢既從來都唔會買

點解東方日報仲未有得預覽？

政府肯俾佢做 唔係藍屍都肯定係有利益關係
落咗搭就當唔好彩 下次小心啲

當時覺得慈善捐贈口罩個部份唔清晰，逃過一劫

我個弱智老母中咗伏 一早叫佢咪撚買 又唔聽我講 抵撚死

我到未收，到5月13號訂左，一合都訂左

中科諾翹呢？

訂咗四盒一盒都無

連累其他良心店舖

係咪想疫情完咗先發貨

同問

astm lv2
近排有新聞評測佢塊熔噴布最靚
根本唔洗考慮其他牌子

一合？
今日收到qr code 可以六月內拎

我都訂左mask lab 4盒... 重未收到
諗緊退唔退錢
巴打退到錢未？

買左三間 三間都無影

status轉左做已退款 但係好似未收到錢 可能要等幾日先入數

我都係

Mask lab 頭批已收貨

好似見有post 話好大色差 同質量唔好
真係當買個教訓
今朝又訂唔到台灣罩